昨日東突，今日圖博，明日香港

中共恐怖統治境內少數民族，令新疆維族人、藏人在過著水深火熱的生活。華府智「詹姆斯頓基金會」（Jamestown Foundation）周二（22日）發表報告指出，中國正強制西藏（圖博）農民和牧民參與勞動計劃，這些措施類似在新疆實施的強制「職業訓練」。
法新社報導，西藏位於中國偏遠西部，人口以佛教徒為主，這項計劃把當地鄉村的勞工轉至工廠就業。西藏當局誇耀稱，這項計劃是脫貧手段，與中國領導人習近平提出的2020年全中國脫貧目標一致。
但詹姆斯頓基金會的研究人員們表示，這些「軍隊化的職業訓練」也是對藏族進行「意識形態灌輸及同化」的一種形式。因為西藏人口有90%是藏族。
報告警告，這些措施恐會在政治敏感的西藏地區造成「文化遺產喪失」。
報告提到，2020年的1至7月，西藏有超過50萬名鄉村勞工（被）接受培訓，這些人主要是牧民及自給自足的農民。每個地區、縣都有設定最低受訓人數。
法新社續指，這項報告雖未提出前幾年的任何可供比較數據，但根據報告援引的一項2019年中國政府行動計劃指出，這些職訓計畫旨在逐漸灌輸（藏人）「工作紀律、漢語和工作倫理」。
報告提及，達到「工人聘用」配額（培訓藏人人數達標）的企業，最多可獲得50萬元人民幣（約214.16萬元台幣）。這項計劃還鼓勵當地農民和牧民，把他們的牲口及土地轉讓給大型的中國國營合作社。
報告作者鄭國恩（Adrian Zenz）直言：「在中國政府日益同化少數民族政策的脈絡下，這些政策很可能會導致語言、文化和精神遺產被消滅。」鄭國恩是德國人類學家，因其對新疆再教育營的研究而知名。他也是美國「共產主義受難者紀念基金會」的中國問題資深研究員
報告指稱，將近5萬人已被轉移到西藏各地，有3000多人被送往中國其他地區。這與新疆地區的強制勞動計劃類似。（國際中心／綜合外電報導）

順便一推

推